---
linkId: '8_25'
fromCardId: 8
toCardId: 25
status: optional
---

On pense ici surtout aux pesticides (notamment au round-up ou aux néonicotinoïdes). Pas de lien avec le climat, mais relation intéressante à faire.
